<cesDoc id="kas-w-translat-legal-le02a.ktm" lang="kas">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>kas-w-translat-legal-le02a.ktm.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Central Institute for Indian Languages, Mysore</respName>
<respType>transferred into Unicode and CES format by</respType>
<respName>"Unicodify" software by Andrew Hardie</respName>
</respStmt></titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL (on behalf of CIIL)</distributor>
<pubAddress>Department of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-08-24</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<biblStruct>
<monogr>
<h.title>JANG TI AMUN</h.title>
<h.author>TILSTOY</h.author>
<imprint>
<pubPlace>India</pubPlace>
<publisher>Unknown - BOOK</publisher>
<pubDate>1974</pubDate>
</imprint>
<idno type="CIIL code">le02a.ktm</idno>
</monogr></biblStruct></sourceDesc></fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for the CIIL Corpus, subsequently integrated into the EMILLE/CIIL Monolingual Written Corpora.</projectDesc>
<samplingDesc>Simple written text only has been transcribed. Diagrams, pictures and tables have been omitted. Sampling begins at page JANG Ti AMUN.</samplingDesc>
<editorialDecl><conformance level="1"></conformance></editorialDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation><date>03-08-24</date></creation>
<langUsage>Kashmiri</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
<textClass>
<channel mode="w">print</channel>
<constitution type="composite"></constitution>
<domain type="public"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
</textClass>
<translations></translations>
</profileDesc>
<revisionDesc></revisionDesc>
</cesHeader>

<text><body>

<p>
ْ0ْ3                             18ُ95ٔ
ْ0ْ3                                   8</p>

<p>   گَمِ مَنٔ گٔےِ ژھۄمٔ َ کنْوینسِ نرگٔو مژھین مینھ نظرگ َ نٔمِس گوس وُنھَن
مینھ گَسُن َ مَوز ےِ نگس ھےنُن نٔ زِ وۄنی ہے ےِم مٔژھی رۄۃصَنھ ہێہَن نٔ
وۄنھٔ ہَن ی سۄ گژھِ ہے ۃۄش َ نٔمی سٔنْز کُور گٔس نرونْنھٔے گَؤنٔۄِ گێنِ گۆنگوَو
سٔنی شےرگن نٔ سوگٔلی گٔۄھَو مگوِ کُن مُھَے گٔنینھ َ گٔنھی مَنْز نُوز نِمَو
گَمگرِ وگرےگہَن لڑکَن نٔ کورین ہِنْھِ ھَروگزَس کُن ھورنٔۄ گیوگز َ گَکِ کرسی
ۂنْھِ ؤسی منیُک نھَس نِ گوکھ کنَن َ گَکھ منْھگہ ؤرِش کُور گیےِ ھورگن َ ےِ گٔس
ژھۄنِس ۃگصٔ مێنی کونس نَل کےگہ نگم کھننھ نھگٔوِنھ َ ےِ گٔےِ سێ منْزٔ کمرس
وۄھنی رُوزِنھ َ نۆن گوس زِ سۄ ۄھِ غلطی کِنی گۆنگم ھورگں ھورگں وگٔژمٔژ َ
نٔ نَوے گوسُس نٔ مَنھ روزُن نۆگمُن َ گٔنھی مَنْز گَو ھروگزَس مینھ گکھ ووگن
مگٔھٔ ےێمِس کگلرَس گکھ کرمزی نٔر لگٔگِنھ گٔس َ ےِ گوس گگی فووُک گَکھ ووگن
گَفسر نٔ گٔمِس سٔنی گٔس گکھ منْھگہ ؤرش مھنْیٔر َ نٔ گَکھ وێونھ گۄلگن
رۄےِ ووگن ےێمِس شری ملو لگٔگِنھ گٔسی کنْؤن گَو نھۆھ ؤنھِنھ َ نٔ مگن
ھٔۄھُن کھووُر گِلٔ وِنھ رٔنٔن ےِ مھنیٔر نگلٔ َ</p>

<p></p>

<p>    رنھ نن سگٔنی لُوۄی گَۄھِ ھگٔر َ گٔمی سٔے کێگ ۄھُ گَز زگھۄہ  نٔمی ھِژ گسگن گَسگن کرێکھ 
کنونیس ؤژھ گٔمس کُن  وگرگ  مرینھ کُنِ ۄیزَس ۄھُ گیسگن منُن وقٔن 
نٔ ےِ ؤنِنھ مھیر ۃگونھَس کُن نٔ وۆننس ہَنگ نکوگرٔ سگن گیلی ژێی کٔرنھن ےِ
ھۄہَے ۃرگن َ</p>

<p>
   مژھی نگےِ کٔر ےِمَن سلگم نٔ منگرَکھ کٔرنھِ وۆنُن مگوِ کُن  کےگ نگزل
کورِ ہنگ ۄھێ َ</p>

<p>   کرےہنِ گٔۄھی کٔرنھ ےِ گَۄھِ ھگٔر گٔس سےۆھ سگھٔ مگر زُو زینٔ وگوےنی َ گٔس
گوسُس نۆیے مَہن َ شری شگنٔ گٔسِس سینٔ موشِ ہےۆر نینھٔ نٔنی نٔ</p>

<p></p>

<p>
ْ0ْ3                               19ُ96ٔ</p>

<p>ےِم گٔسِس نےز ھورنٔ کِنی نٔ شگنش کھَسنٔ کِنی ؤنھی ؤنھی گژھگن َ کرہنِس مسنَس گوسُس
مَنھ کُن نُرُش کٔرِنھ َ نینھٔ نَنِ نَرِ گیسَس یُلگٔمی َ لگٔس ھگر ھرگزٔ گوسُس لگٔگِنھ َ
زنْگٔ گیسَس نِۄِ نِۄِ نٔ کھۄرَن گوسُس کھُلٔ سِلےمر َ ےِ گٔس نَمِ لُونٔ ؤنِ وگٔنْسِ
ےێلِ کُور شر ۄھَنٔ گیسگن رُوز مٔژ َ نٔ شُر وُنٔ ووگن کُور ۄھَنٔ گیسگن ننےمٔۄ َ
مگٔلِس نےُون مۄۄھِ مُورنھ مگن نٔ گٔےِ مگوِ نِش َ نِہنْھس گریزَس سنے ےِ
نٔ نلکُل نٔ ھنووُن منُن وۆشُل نُنھ مگوِ ہِنْز لگٔس ھگر رُمگلِ مَنْز نٔ لٔو
گَسنِ َ گسگن گسگن وۆن نَمِ مَننِ ھَوِ مہرِ نِ ہُنْھ کێگ نگم گورُک ےور َ
ےۄس نٔمی سٔنْھِ مێنی کونٔ مٔنْزی نوزنٔ ےِوگن گٔس َ</p>

<p>
 وُۄھگن ۄھَکھَے مێگٔنی گَۄھ ھگٔر  ممی  وُۄھی 
 ننگشٔ گٔس نٔ گَمِ گمور کێنْہ نِ ہیکگن ؤنِنھ َ نٔمِس گوس ےِ سورُے
وَنٔ ےِوگن نوزنٔ َ نٔمِ ھنوو مگوِ ہِنْزِ کھۄنِ منْز مگن نٔ نرْووُن نێنھ گَسَن کھنْگگلٔ
زِ کگٔنْسِ ہےۆک نٔ گَسُن رُکگٔوِنھ َ وضع ھگر مٔژھی نگےِ نِ نٔ َ</p>

<p></p>

<p>   مگوِ ھێُن گٔمِس ھَکٔ نٔ گٔکھی نھٔے ملگلٔ ہگونٔ ۃگٔطرٔ وۆننَس َ  نےر ی نےر
گژھ َ کێگ نلگے ۄھَکھ ژٔ َ  نٔ منٔ ؤژھ مٔژھی نگےِ کُن َ  ےِ گٔےم لۄکٔن
ہِش َ  ننگشن نُل مگوِ ہنْز لگٔس ھگر رُمگلِ مینھ نُنھ نھۆھ نٔ نٔمِس مینھ نرگٔون
گَسنٔ کیو گۆش مھےریو مٔنْزی نظر َ نٔ ھنووُن نێےِ نُنھ َ
   مٔژھی نگےِ نگسیو گَرٔ نگٔژ نمگشٔ مسنْھ کرُن ۄھُ مونُوری نٔ نێہنَر ۄھُ
گَنھ مَنْز شرےکھ گژھُن َ</p>

<p>   نَمِ وۆن ننگشس  ونی نگٔنھی  ےِ گَۄھِ ھگرِ ہَن کَنِ گٔنی نھَن َ ےِ ۄھێ ےِ کُور ێ 
   ننگشس کٔرنٔ ےِ زِنھی گی ۃۄش َ ےۄسٔ مٔژھی نگےِ شُری نمگشِ کِ</p>

<p> </p>

<p></p>

<p>ْ0ْ3                                20ُ97ٔ</p>

<p>ہقٔ وَرنگٔومٔژ گٔس َ ووگنگہ ھێُننَس نٔ کێنہ َ نس نُنھِ نُنھِ روزٔس وُۄھگن َ</p>

<p>
   ےینِس کگلس گٔسی سگٔری لۄکٔنی لۄکنٔی ھےوگں ۃگنَس مَنْز سمے مٔنی َ گینگ مہےلونگےِ
ہُنْھ نێۄُو ےُس فووُک گفسر گوس ننےُومُن َ کنْونٔ سُنْھ نۆی ہےُوہ نێۄُو
نِلگ لگے ےُس مھرَس لٔڑکٔ گوس ی کنْونٔ سٔنْز گیشنگو کُور سُونےگ ی نٔ کنْونٔ سُنھ کگٔنسٔ کۆن
نێۄُو مِنیگ َ ےِم سگٔری گٔسی سُ ووش نٔ ۃۆشی گھنٔ کین ہھَن منْز رننٔۄ کُوشِش
کَرگن ےۄسٔ ےِہنْھین نُنھین مینھ ژھنٔ مگرگن گٔس َ سۄ گٔس مٔزی کِنی ھےوگن ۃگنٔ ۄِ
کَنھِ نگنھِ کھۄنٔ زێگھٔ لُونٔ ؤنی گٔسمٔژ َ مٔنْزی مٔنْزی گٔسی ےِم گکھ گٔکِس کُن نظر ھِوگن
نٔ گَسُن گٔسی زورَے مَنھ رَنگن َ</p>

<p></p>

<p>   نوووگن گفسر نٔ مھرسٔ لڑکٔ گٔسی گَکی وگٔنْسِ نٔ لۄکۄگرٔ مینھٔکی ھوس َ ھۄشوَے
گٔسی مگٔری مٔنھی مگر شکلِ گٔسی نٔ رلگن َ نورس گوس نھۆھ ی لُونٔ وُن مَس کٔرنھ نٔ
ۃگلٔ ۃطٔ ننُوکھ َ گٔہنْھِس مگٔری مٔنھِس نُنھِس مینھ گوس گطمنگن َ نکولگے گوس
وگٔنکی مَس کٔرنھ َ قھٔ گوس نٔ زێگھٔ نھۆھ نٔ رۄےِ ۃۄَےِ گوس ۃۆلُوصٔ وول َ
گٔہنھِس مینھی مِس وُنھَس گیسٔ گونْژھٔ مھنگں نٔ گٔہنْھِ نُنھِ مینھ گوس گۆہُنْھ
نےشَل نٔ ووشَل طٔنی ہِنھ ننگں َ نکولگے وۄشلیو ھروگزٔ گَژٔ وُنُے نٔ ےِ
گوس سێوھے نرگن فکرِ زِ گٔمِس ۄھُ کیگ نگم وَنُن مگر نگگں ۄھُس نٔ َ گَنھ
مُقگنلٔ گَو نورِس ےکھَم رٔلِنھ نٔ لگٔوِن گَۄھِ ھگرِ ہِنْز کَنھ َ ھۆمُن نٔ زگنٔ ہَن ےِ
لۄکنِ مینھٔ ےێلِ وُنِ گٔمِس نَس گٔس ںونُونھٔے َ ےِمن مگنْژَن ؤری ےَن مَنْز
ۄھَن ےِ نَیٔنی ہێژ مٔژ نٔ وۄنی ۄھَس کھگسرِ زٔ ۄھَلٔ گٔمٔژ َ نورِس گوس ےِمٔ کنھٔ
کرگن نٔ نظر نظر گوس نِنگشَس کُن ھِوگن َ ننگشَن مھێُر گٔمِس کن نُنھ نٔ</p>

<p> </p>

<p>
ْ0ْ3                                21ُ97ٔ</p>

<p>لٔو منِس ۄلنس نگٔےِس کُن وُۄھنِ َ سۄ گٔس گٔنھری گٔنھری گٔسی گٔسی مھَنگن ی مگنَس
مینھ قونُو نھگوُن گوس مُشکِل نٔ مۄۄھِ زٔ ؤنِنھ ژٔو گَرٔ مَنْزٔ نینَر َ نورِس گوس نٔ
گَسگن َ </p>

<p>
   گَسٔ ؤنِ نُنھِ وۆنھ سُ مگوِ کُن  ممی  ژێ گوسُے نےُرن ولٔ نٔ گَنٔ نگوَے
نێلِ نٔگی َ 
 گژھ ھمُکھ نٔگی نےگر کرٔنی َ ٔ مگوِ نِ ھێنُس گَسٔ ؤنِ نُنھِ ووگن َ نورس ھرْگو
ھَروگزَس نگم نٔ ھور ےو نِنگشَس منٔ َ وُژھ وگر لَڑکٔ ھورےو ےِمَن ھۄشؤنی منٔ َ
زَ ننٔ ےِم نٔمی سٔنْھِس کگرَس مَنْز ھَۃٔل ھِوگن گٔسی نٔ نی گوس نٔمِس کھرگن َ</p>

<p> </p>

<p>
ْ0ْ3                                22ُ99ٔ
ْ0ْ3                                       9
کنْونیسِ ہِنْزِ نٔی ہِش کُور گٔس ننگشَس ژۄن ؤری ےَن زِنھ سۄ گٔس
نلکُل نگلیغ مگٔنھی وۄنھگن نیہگن َ نٔمِس نٔ ووگن مٔژھی نگےِ ورگٔے گٔسی گَنِ وۄنی
صرف نکولگے نٔ سونےگ َ سونےگ گٔس یلگٔم ی لُوۄ نٔ گێشگٔم َ لُونٔ ؤنین گٔۄھَن
گٔسِس زِینھی گٔۄھَروگل ی زگٔوێُل کرْوہُن مَس گوسُس زٔ لٔنی ننگٔوِنھ کلَس گٔنھی
گٔنھی ؤلِنھ ی ژَمِ گوسُس ہَنگ لێھرےر ہےُو ےُس نێنھٔ ننےن ی زگٔوی وَن مگر زُوھگر
نٔ نۄکٔ نرین نٔ نێےِ گَرھٔنی مینَھ نۆن گوس َ نٔمی سٔنْھین قھمَن ہِنْز ہموگٔری ی 
نٔمی سٔنْزَن نرین رنگَن ۂنْز گیٔ نرمی نٔ نٔمی سٔنْھِ ورنگوُک کێنْژھگ ہےگنٔ سنیر َ
ےِم سگٔری ۄیز گٔسی گَکھ نُنھٔ نگٔنی وۄنھٔ ؤنی نۄکٔژ ہگوگن ےۄسٔ ھۄہِ گَکِ لُونٔ 
ؤنی نےگٔر ننِ َ ظگٔہر گوس نٔمِس صرف گورۄِ ےورۄِ کنھ نگنھِ منْز ہصٔ نێُن نٔ
وُنھ کُملگؤنی مُنگٔسن نگسگن َ نٔمی سٔنْزِ مرضی ورگٔے گیسٔ نٔمی سٔنْزٔ گٔۄھ گنیو 
کرْہنیو گٔۄھَر وگلَو نٔلی گٔشنگو لٔڑکس کُن وۄنھگن ۓمِس فووَس مَنْز گژھُن گوس َ
سۄ گٔس نَمِ لۄۄر ۄِ مگےِ نٔمِس کُن وُۄھگن ی نسٔنْھِ وُنھٔ کُموگرُک مگنے زگنُن
گوس نٔ کگٔنْسِ ہِنْھِ ۃگٔطرٔ مُشکل َ نگکگرٔ گوس زِ ےِ نۄکٔژ ۄھێ مہض گَمِ
غرضٔ منوِ ھِنھ ےُنھ زن ےِ مننِس گٔشنگو لڑکَس سٔنی گنْھنٔ ۃگٔطرٔ ھےِوگن ۃگنٔ
مَنْزٔ ژَلنٔ نگمَنھ زێگھَے نٔکٔ ژھگل مگٔرِنھ ہێکِ َ
 </p>

<p></p>

<p>    گۆہ مێگٔنی نگٔنھی   نُیٔ کنْونَن وۆن مَننِ مٔژھی نگےِ کُن ی نٔ منٔ نِس
نکولگےَس کُن گِشگرٔکٔرنھ وۆنُن  گٔمی سٔنْھی ھوس نورِسَن ۄھُ فُووی گفسری
ہُنْھ کٔمےشَن ہگٔصِل کۆرمُن َ گٔمِس ۄھُ نٔمی سُنْھ نێُنھ زِ ےِ نِ ۄھُ ےژھگن </p>

<p> </p>

<p>
ْ0ْ3                           23ُ100ٔ</p>

<p>ےنورسنی نٔ منُن نُیٔ مول نرْگٔونھ فووَس منْز گژُن َ گیںگرٔ قھیمٔ کِس مہکمس منْز گٔس
گٔمس لگےق گَکھ وگے ےگ نێےِ کُنِ نِ نَنِ ہے مگر ےِ گٔےِ ھوسنی </p>

<p></p>

<p>    مگر نۄہِ نُوزؤ ھَمگن ونْگُک گعلگن ۄھُ گۆمُن َ مژھی نگےِ وۆن
نٔ کنؤن وۆنھُس  ےِمَن وون وۄنی ۓژ کگل وَنگن گٔژھی نَن ےِ نِ ۄھ ھوسنی
ہِنْز کَنھ َ ےِ گژھِ رسگلٔ فووَس منْز َ  مژھی نگےِ نۆر نٔ فکری نَس کێگ مَزِہے
وَنُن َ</p>

<p>
   نِکولگےَن کۆر وۄشلی وۄشلی نِنھٔ کٔنی نکگر زن ےِ ۃنر کےگ نےزنی ہِنْز ہگنْژھ
گٔس  ھوسنی ووسنی نٔ کێنہ   نٔمی وۆن   ےِ ۄھنٔ ھوسنی ہِنْز کَنھ َ مێ ۄھُ فووَس
منْز گژھٔنُک سۃ شوق  ےِ ؤنِنھ ھِژ نٔمی سونےگےِ نٔ مٔژھی نگےِ کُن نظر َ ھۄشؤے
وۄھٔ ہَس گورٔ نَمِ گیےِ گَسٔ ؤنِ نُنھِ ےێمِ سٔنی نگسےو زِ نِمٔ گیسٔ گٔمی سٔنھِس
ۃےگلَس قھٔر کرگن َ</p>

<p>
   رسگلٔ فوؤ کِ مگولو گگیسکی رومننُک کرنگٔل شُونگٔنھ ےےِ گَز ےُوری ننٔ کھێنِ َ
سُ ۄھُ ۄھُنی مینھ گیمُن نٔ سُ نِےِ گٔمِس مگنَس سٔنی ی گنھ ۄھُنٔ کێنہ ۄگرٔ 
کنونن وۆن شگنن ھٔنَن ھِوگن َ نٔ گنْھگن گِنْھگن سۄ کَنھ نگوگن ےۄسٔ
وگرٔ کگرٔ نَس نگر گژھگن گٔس َ</p>

<p></p>

<p>    مگمگ  ژێ ۄھُے مێ نرونْنھٔے وَونمُن زِ گگر ژٔ مێگٔنِس گژھنَس
نگرگض ۄھُکھ ی ہنٔ ہض نٔ گژھٔ نٔ َ مگر مێ ۄھُ منگہ فووِ ورگٔے لگٔ نٔ نٔ کُنی َ
وُۄھ ہض نٔ نگِ مێ سےگسَن ورنگؤنی نٔ نِ نگیم کلگٔرکی کرٔنی َ مێ ۄھِنٔ نگگنٔے
مَنٔنی ۃےگل وُنھِنھ ؤلِنھ نگؤنی َ  نسنْھی نێۄوی وۆن مگٔلِس نٔ نظر نظر گوس
نگزٔ سگن سوےنگےِ نٔ ووگن مٔژھی نگےِ کُن ھِوگن َ </p>

<p></p>

<p>   مھننَس گیمٔژ نۄکٔژ گٔس وۄسِ گیمٔژ َ نٔمی سٔنْزٔ گٔۄھ گیسٔ گٔمس</p>

<p> </p>

<p>
ْ0ْ3                               24 ُ101ٔ
سُوِنھ نٔ سۄ گٔس مَنٔنی نےگٔری ۃصلَنھ ہگونس نےگر نگسگن َ
    گَھسگ ی گھسگ وگن گو َ  کنْونن وۆن َ ےِ ۄھُ مرینھ سگنٔ ےِنھے کٔنی ننگن َ نونگ مگنَن
یگوِ ےِمَن عنگصیرٔ َ ےِم ۄھِ فقط ےِمے ۃگن وُۄھگن زِ سُ کنھٔ کٔنی ننےوو لیفنننٔ مینھٔ
شہشگہ َ وۄنی گۆژھ ۃۄھگ نوزُن نێےِ نِ گۆژھ سمُھن نی َ کنْون گوس ونگن نٔ
مٔژھی ےگےِ ہنھِس ہَزلٔ ۂنِس نُنھِس کُن رُوزٔس نٔ نظرٔے َ</p>

<p>
   ےێمِ وِزِ زِنھی گٔسی نونگ مگنٔ سٔنْز کَنھ کرگن َ مگھگم کرگگِن ہِنز کُور وُولی مھیر
روسنوفَس کُن َ</p>

<p></p>

<p>    ہے ہے ی ژٔ گیکھ نٔ نرْێسوگرِ ھۄۂ گَرہروفِ ہُنْھ َ ژێ ورگٔے گٔسٔس
نٔ کژھ نگل ہِش گمٔژ َ  وولی وۆن لوو وُنھٔ کُموگر کرگن ی ووگن گیو وۄنِ نٔ نگزل
ننسم کرگن گیس نکھٔ نٔ لۆگ گلگٔے گٔمِس سٔنی کنھَن َ قطن رُوھُس نٔ ہیس زِ وولی کُن
گزگٔنی وُنھٔ کُموگر کٔرِنھ گوس نٔمی سوینگےِ ہُنْھ ھِل ہسھٔ ۄِ کَرنلِ کنرومُن َ سۄ
گٔس َوۄشلےمٔژ نٔ نێنٔری ژمی گٔس وُنھَن مینھ گَسُن رۄھگن َ وولی سٔنی کنھٔ  کرگن
ھِژ نٔمی مٔنْزی گٔمِس کُن نِ نظرگ َ سوےنگےِ ی نرگٔو نٔمِس نرۆش نظر گورٔ َ وُنھن مینھ
گوس نٔمِس مونُور گَسُن مگر مُشکلَن گۆش رٔنِنھ ؤژھ سَۄ نھۆھ نٔ ژٔو کَمرٔ منْزٔ نینر َ
نکولگے گَو شُوو زھ ہےُو َ کَنھِ نگنھِ نھَکھ گژھنٔ کِس گۄیٔنکس ژہس مرْگرےو نٔ گلونْھ
نُنھ ہینھ ھرْگو کمرٔ مَنْزٔ نینر سونےگ ژھگنْینَِ</p>

<p></p>

<p>   نکولگے گوس کمرٔ منْز نےرگن نٔ گینگ مہےلونگےِ وۆن نٔمِس کُن گِشگرٔ کٔرِنھ ےِم
گٔزکی ۄۄنر ۄھِ مٔنْز گَنھَس کینھ ہینھ مھےرگن </p>

<p> گۆہ ی کم سِنَم ۄھِ گیسگن نُلی مٔنی نٔ کَم فکرٔ ۄھێ گیسگن زرِ مٔژ شرین
ۂنْھی کِنی شگٔھی لننٔ ۄِ رگےِ مگر ےہنْھِ رنگٔ ۄھِ گنسگنَس وُنِ نِ وہ ؤسی ؤسی
گژھگن َ گنسگن ۄھُ مھرْنٔ ھٔمی گژھگن َ نێےِ نٔ گَنھ عمرِ مَنْز ےێلِ کورِ گۆنرس</p>

<p> </p>

<p>
ْ0ْ3                               25ُ102ٔ</p>

<p>ہنٔ نٔھی ۃطرٔ گیسگن ۄھِ َ کنْونێےِ وۆن نَمِ وِزِ ےێلِ کَمرٔ مَنْزٔ سُ نگمھ ھرْگمُن
گوس ےُس ےِمن ےگوَن منین سٔنی گورٔ ژگےو َ سۄ گٔس ےِ ھٔمی زِ نِ نَنھ سوگلَس 
ووگن ھِوگن َ ےُس نٔ نٔمِس کگٔنْسِ مرْژھمُن گوس مگر ےُس گٔہنھِس ھیمگغَس مَنْز ہمےشِ رُوھمُن
گوس َ</p>

<p></p>

<p>    سورُے ھگرٔ مھگر ۄھُ رۄھنس مینھ  مٔژھی نگےِ وۆننس َ
    مۆز وۆنُنھ َ  کنْونیس لٔو وننِ  شکر ۃۄھگےَس کُن ی وُنےکنگم ۄھَس نٔ منٔ نین
شرین ھوس ہِش رُوز مٔژ َ نٔ نِمَن ۄھێ مێ مینھ مژھ َ کنْوێنسِ کٔر ےِ ؤنِنھ
سۄے غلطی ےۄسٔ وگرےگہ نِمٔ مگوِ کرگن ۄھێ ےہنْھی کِنی نِہنْھی کِنی نِہنْھین شُرین
نِمن نِش کگنْہ کَنھ ژُورِ ۄھَنٔ گیسگن َ  مێ ۄھێ ۃنر زِ مێگنین شرین رُوز
ہَر ہمےشِ گۄیٔ مێ مینھ مژھ َ مٔنی مِزگزٔ نِکولگے گگر کێنہ کھٔرِل کَرِ نِ ی لڑکٔ ۄھُ
گٔۃٔر لڑکٔ َ سۄ گیسِ نٔ مینرز نرگٔ کین ووگنَن ہنْھی مگٔنھی َ </p>

<p></p>

<p>    گۆہ ےِمٔ ۄھێ کمگلٔکی شُری َ کمگل َ کمگل  کنْون وۆنھ گێقرگر کرگن َ سُ
گوس مرْنھ کگنْہ کھُری ھگر مسلٔ ےِ فگٔصلٔ ھِنھ گٔنْزرگوگن زِ ےِ ۄھُ کمگل   ےۆہَے
گٔمِس مرْکٔژ گَژُن ی زِ مێ ۄھُ رسگلٔ فووَس مَنْز نٔرنی گژھُن ی کێگ نوقع ہێکو
نھگٔوِنھ مےگٔنی نگٔنھی  َ</p>

<p></p>

<p>    کێگ مَھمگٔنی کورِ ہَن ۄھَؤ نۄہِ َ  مٔژھی نگےِ وۆن  گِنھٔؤنی مھێن َ 
 ۄھێنگ   کنںنن وۆن  ےِ ۄھێ مێ مینھ َ گۆہ ہۆن ۄھُس نےُنھَ
مننِ کورِ ہُنْھ شُنِ ہے نٔ مگنَے وَنُن َ مگر نٔ وَنے مۆز ےِ ننِ گیوَن وگونی َ
ھۆےِم سگلَو منی َ گَسِ ۄھُ گٔمِس گکھ گنلی ہُنْھ وۄسنگھ لوگمُن َ 
 زےگھٔ لۄکۄِ مگ لوگٔ ووس ی ھَمگن گَمِ وگٔنْسِ گیو نٔ سٔنی ۄھُ ہۆن نگرگن 
 ہگ نسگ ی لۄکۄِ ۄھکھ وَنگن َ سگنین مگوَن گوسُکھ نگہ نرْوگہ ؤری شَن</p>

<p> </p>

<p>
ْ0ْ3                             26ُ103ٔ</p>

<p>نےنھٔر کۆرمُن َ  کنْونَن ھێُن ووگن َ
 گَھسگ  گٔمِس ۄھێ نورِسٔنی کَل گنےمٔژ َ نۆہِنْز کےگ رگے ۄھێ َ  کنْونےسِ وۆن
نورس سٔنْزِ مگوِ گَسٔ ؤنِ ہۄنْوِ نظر نرْگٔوِنھ ظگٔہرگ کنی منٔ نێ ھیمگغٔ کِس ۃنر کنھ سوگلَس
ووگن ھِوگن َ گٔےِ سۄ ونگن  وۄنی گگر نٔ سۃنی کرس نھگکھ کرس ییی ۃۄھگے
زگنِ ژورِ ژھێمِ کےگ گیسَن ےِم کرگن َ کنْونێسِ ہُنْھ مطلن گوس ےِم گیسَن گَکھ گٔکِس 
مۄنِ کرگن  مگر مزر ۄھُ زِ مێ ۄھِ ہرفٔ ہرفٔ ۃنر زِ سۄ کێگ ونگن ۄھێ َ سۄ
ےێِ شگمَن نٔ سورُے ونیم ۃنر نٔ مگ ۄھَسن ےِ ۃرگن کرگن َ مگر مێ ۄھێ مژھ زِ نێہنرین
طریفٔ ۄھُ ےۆہَے َ منٔنی نٔی ہِش کُور رٔۄھ مێ زێگھٔ سۃنی سگن َ </p>

<p></p>

<p>    گھٔ کےگ نٔ ۄھس نلکُل ہے نھل مگٔنھی رۄھنٔ گیمٔژ َ0  نوِ ہشِ کورِ ی نگزنین لوۄِ
ویرگےِ وۆن نٔ کُملگٔوِن وُنھ َ مگر گَمِ ونھٔ کُموگرٔ گو نٔ ویرگےِ ہُنْھ نُنھِ وگرٔ مگٔری مۆنْھ َ
گَکھنُے نگسےو سُ زێگھے عوین نٔ کێُنھ نگں ہےُو َ ویرگ گٔس گنہگرٔ وگن َ فگٔنِر نِ
گٔس نٔ َ مرنَس کژ گٔس وگن نٔ مۆرمُن گوسُن نھیکھ مگٔنھی َ ہنِ گٔس مٔھٔر َ کنھ گٔس
کرگن منٔنی کِنی سۄے ےۄسٔ مٔز نگسِ ہیس َ مگر عوین کَنھ ۄھێ ےِ زِ مٔژھی نگےِ نٔ
کوننیس ہینھ گٔسی سگٔری گٔمِس زَن ہگٔرگن نُنھِ وُۄھگن زِ ےِ کےگ وۆن گَمِ نٔ گٔمی سٔنْزٔ
کنھ گٔسکھ ۃنر کژھ نگسگن َ</p>

<p> لُکھ ۄھِ ےؤنٔ کین شرین سٔنی ہمےشِ کێنہ ۃگص سۆلُوک ےژھگن کرُن نٔ ہُشگٔری
ۄھِ ژرٔے مَہَن ورنگوگن  مٔژھی نگےِ وۆن َ
 منٔنی ۃےگل نھگووے نٔ گٔسی ژُورِ ی ہض مێگٔنی نگٔنھ کنْونیس گٔس ویرگےِ
زێگھَے مَہَن رگٔۄھ کرگن َ  کنْونن وۆن َ مگر گھٔ ےِ ۄھێ نونِ کمگل ھرْگمٔیۄ َ 
ےِ ؤنِنھ نرْگٔؤن ویرگےِ کُن نظر مسنھ کرٔ نٔکِ گیےِ نظرگ َ</p>

<p></p>

<p>مژھی ھرْگے نٔ ےِ وعھٔ ھِنھ زِ شگمَن ےِن نِم ضۆرُور ننٔ کھێنِ َ</p>

<p>
                     =======================
?EOF</p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>

<p>
               0 
</p></body></text></cesDoc>